私院白內障手術費相差達2萬

消委會共檢視12間私營醫療機構提供的白內障手術收費。

【本報訊】隨着人口老化，在公營醫院接受白內障手術的病人持續增加，面對需求殷切，坊間不少私營醫療機構亦有提供白內障手術服務以分一杯羹。消委會公佈由12間私營醫療機構提供的日間白內障手術服務收費資料，發現即使同樣選用單焦距人工晶體，及以超聲波乳化技術進行手術，費用可由1.25萬至逾3.25萬不等，相差達1.6倍。

僅港怡包併發症醫療費

消委會早前向17間私營醫療機構查詢白內障手術價錢，獲12間回覆；其中10間的手術費同時包括最基本的單焦距人工晶體。若以現時最廣泛的超聲波乳化微創手術價格計算，養和醫院收費最高，每隻眼費用需要2.5萬元至2.8萬元，且人工晶體價錢需另行計算，如病人在養和醫院進行手術並使用多焦距散光人工晶體，兩者費用更高達4.3萬元。

聖母醫院及寶血醫院（明愛）收費則較親民，每隻眼費用分別只需1.25萬元及1.49萬元，人工晶體費用亦已計算在內。現時只有港怡醫院提供「全包式」套餐費用，手術連人工晶體及覆診藥物，索價2.16萬元，價格亦包括住院時出現併發症而衍生的醫療服務費用。

除手術及晶體兩項主要費用外，12間機構均要進行多項手術前付費檢查，涉及收費由350元至1,500元不等，但只有其中3間的相關費用包括量度人工晶體度數，其餘9間需額外收費。消委會總幹事黃鳳嫺呼籲，各私營醫療機構應就相關手術提供參考價格及列明相關雜項費用，以提高收費透明度，以往曾有病人因與醫療機構在覆診收費上出現溝通問題，需要消委會協助調解。

消委會宣傳及社區關係小組主席陳錦榮則指，病人接受手術前，應先了解自身的眼睛條件及個人生活需要，並諮詢眼科醫生意見，他亦提醒「套餐式」收費未必是最划算或最合適的收費方法，因病人若有散光或老花問題，手術收費或有不同，消費者應「貨比三家」。

■記者羅智堅

突發
半島自助餐貴過洲際

到底幾時先廢除燒毀會呢個垃圾組織
成日做不切實際既垃圾調查
有事投訴就不斷耍鳩你
要你自己同間鋪交涉完,唔掂再搵齊證據俾燒毀會, 再好冇牙力咁傾
傾傾傾佢老母臭閪咩

有乜出奇？

你去間間餐廳, 價錢都唔同啦

四季龍景軒都貴過美心酒樓架

養和同浸會同差天共地啦

係時候整返個私院格價網

間間舖都唔同價錢，有咩好講